Работа над проектом

05.10.2021
- Регистрация на GitLab.com
- подготовка локального репозитория
- настроен ChatOps - канал https://devops-team-otus.slack.com/archives/C02GJ6N1ABX

06.10.2021
- Подготовка конфигурации Packer
- Подготовка манифестов Terraform
- Подготовка Asible плейбука с использованием роли geerlingguy.docker для запекания в образ
- Подключение плейбука для провижининга в Packer
- Подготовка файла автоматизации Makefile для автоматизации развертывания VM

07.10.2021
- Подготовка Docker-compose.yml для установки на VM сервисных приложений: Gitlab-runner, mongodb, prometheus, node-exporter и установка их при помощи Ansibe плейбука
- Регистрация Gitlab-runner

08.10.2021
- Написан Dockerfile и docker-compose.yml для WEB_UI приложения
- Протестировано взаимодействие между WEB_UI и mongodb
- Написан Dockerfile и docker-compose.yml для CRAWLER приложения
- Запущен проект локально в контейнерах и проверена его работа

11.10.2021
- Перенесено развертывание RabbitMQ в Docker-compose.yml предустановки VM
- Настройка пайплайна стадия build и review

12.10.2021
- Оптимизация стадии review пайплайна, чтобы запуск и останов приложений из Docker-compose происходил индивидуально
- Добавлена стадия тест для ui и crawler

13.10.2021
- В стадию review добавлены команды удаления старых образов
- Подключена Grafana для отображения метрик
- Добавлено описание необходимого ПО на машине разработчика в README.md

14.10.2021
- В конфигурацию Packer добавлен Manifest Post-Processor
- Автоматизировано создание образа диска Packer'ом, развертывание VM Terraform'ом и провижининг необходимых сервисов при помощи плейбука Ansible в одну команду из Makefile - `make prepare_VM`

15.10.2021
- Работа с документацией README.md
- Добавлена команда регистрации Gitlab-runner в скрипт автоматизации
- Вынесено считывание токена Gitlab-runner из отдельного файла `infra/token.env`, пример содержимого `infra/token.env.example`
- В файл автоматизации добавлен вывод IP адреса VM проекта, а также сохранение его в файл `.var.yml`, для включения переменной в файл пайплайна

20.10.2021
- В плейбук `docker_preinstall.yml` добавлено копирование конфигурации `docker-compose-logging.yml`, `fluent.conf` и `Dockerfile` на VM проекта
- Добавлено развертывание системы централизованного логирования на базе стека EFK -  `docker/docker-compose-logging.yml`

21.10.2021
- Настройка filters fluentd

22.10.2021
- Настройка parser логов

25.10.2021
- Описание установки инфраструктуры
- Добавлено описание мониторинга

26.10.2021
- Переработаны скрипты terraform для развертывания dev, stage и prod VMs
- Скорректирована автоматизация Makefile с учетом нескольких VM

27.10.2021
- Доработка пайплайна для стадий stage и prod
- Актуализация Readme
